華為揚言開發系統應對封殺令 韓媒:沒人成功過

華為揚言開發系統應對封殺令 韓媒:沒人成功過

韓媒指出，沒有公司成功開發出替代安卓的手機操作系統。（GREG BAKER／AFP／Getty Images）

谷歌響應美國政府禁令封殺華為，華為手機設備將再也無法獲得新版安卓系統。華為聲稱要用自己開發的「鴻蒙」系統替代安卓。但韓媒指出，包括三星在內的眾多公司都曾嘗試開發替代安卓的操作系統，但都以失敗告終。

路透社5月19日消息，美國科技巨頭谷歌

（Google）的母公司Alphabet已經響應美國政府針對華為的封殺令，停止與華為的業務合作，除了開放源代碼授權的服務以外，所有軟硬件轉移和技術服務都遭到終止。

這意味著，華為將無法從谷歌獲取最新的安卓（Android）版本智能手機操作系統，在中國以外地區的華為手機也將無法使用Chrome、Google搜索、YouTube和Play Store等一系列應用軟件。

對此，華為方面表示過去幾年一直在制定應急措施，即將推出自己開發的操作系統「鴻蒙」。華為聲稱，這套新開發的操作系統已經在中國部份手機上應用。

南韓《朝鮮日報》5月20日指出，儘管華為顯得自信滿滿，但業界對華為的自家操作系統並不看好。

報道引述電子業界相關人士表示，大部份智能手機製造商使用安卓操作系統的最大原因，是其廣泛的使用人數和完整的應用生態系統。過去包括南韓手機巨頭三星和美國電腦巨頭微軟在內的眾多公司都熱衷於開發能替代安卓的操作系統，但無一例外地以失敗告終。

目前全球的手機操作系統，基本由安卓和蘋果（IOS）兩家壟斷。對於華為倉促應急推出的所謂「國產操作系統」，外界並不抱有多少信任。

有網友譏諷，如果中共在國內強推「國產操作系統」，中國手機將成為北韓「磚頭手機」的翻版。＃

若然屬實，中國或成最大贏家

手機OS連M$同Samsung都失敗...

我會咁睇

內地一定係以android 做藍圖再加工出黎

雖然係山寨架啦, 但中國玩壟斷有幾難? 百度以經係例子

百度得支那人用

大陸人都唔用啦，競價排名、魏則西、百家號，一查大大堆醜聞，真係狗也不屌。

到時睇吓班愛國同胞係咪用華為

大陸打橫行就得

但問題你套嘢係要賣去歐美同人競爭
係中国，有中国政府保你
係歐美同人打知識產權官司，輸死都似

無得佢地揀，唔翻牆根本冇其它選擇

android開放api/代碼
咁我copy and paste佢所有code咪可以寫返成個android os出黎

利申:請負皮我未打完都知鳩up

android ios已經食哂個市場

有冇可能是一個兼容android的linux？

外國唔得係因為開發時要避免抄襲兩間公司
換言之所有野都係從0做起
硬件唔敢講
大陸山寨軟件真係好癲
我係信佢會成功，而到時個系統會好似android

百度係美國上市都無事

真心如果真係要鬥一定要兼容android 假如你又真係做得好 之後先有機會有得玩

可能真係直接行linux

系統幾勁都好
冇得裝youtube,gmail
中國以外地區冇人會買

支持華為希望每個大陸人手持一部唔知乜柒系統手機，然後為市場帶來13億用家

好北韓feel

大陸作為一個新系統既發源地，會係最理想既地方

呢場戰爭真係好似睇緊10年既鋪排既marvel咁

到時邊個拎住蘋果手機邊個就係顛覆國家

山寨完係外國賣 會係外國比人告侵權

一個打壓創意既地方係唔會成功整到OS挑戰IOS同android

係大陸自閉還好

出國際巿場得大中華膠先會幻想黎打飛機

今晚早d訓發下夢啦

專心做13億人市場，應該夠做

繼續圈養豬群

我覺得會出一個好似android既os
再用低價極靚spec推出黎，一樣大把人買
係app嗰到要諗諗計，不過價錢做得好都會說服到東南亞，非洲，歐洲既人買

呢單野最意外係歐洲佬竟然對美國極反感走去撐華為佢地覺得美國佬插手佢地基建打橫黎行真係估唔到

估唔到?
班歐洲佬蠢撚到引入咁多黑人同穆斯林，仲連少少反對聲音都打壓
你仲估唔到呢班人有幾反智?

M$ 三叔會失敗 係因為:
1. 文明世界係有版權 唔可以抄襲
2. 文明世界既人有權自由選擇任何一件產品

但以上兩點都完全唔適用中國

佢地既立場唔係冇原因既，呢件事響起左全球既警號

就係講到高科技，全球都比美國摙住春袋，佢地都好支持自己國家搞科研，廢事萬一第日自己搞得成功都會比美國搞

仲有中國本身有龐大economic of scale
完全唔敢睇小華為

有齊系統 咁d app呢？

佢地太唔了解支那

但賺唔到外匯都係等死

美國唔止對中國加稅

所有歐洲列強無一幸免,加拿大法國德國都被佢加鋼加鋁稅
有人無錢發窮惡 緊係個個憎

全世界到而家都唔明
喺全世界應用到嘅理論，喺支那係用唔到㗎

你試下如果Weibo Wechat喺韓國誕生
一樣俾twitter whatsapp收皮

貨幣最怕都係冇人用
有人用有人要唔怕
唔洗外匯
自己人內銷就OK

我覺得華為成功既機會只係參半。
支那本身係封閉國家，你好難去肯定政府唔會帶頭推華為既OS。
以我最悲觀既估計，華為推左支那OS之後，政府可能要求小米OV幾間大廠都要出華為OS VERSION，假如蝗民無得揀之下，用全國之力去營造一個生態未必唔得。

當然我對code唔熟悉，估計華為應該都係base on android去加加減減。

但係海外市場點樣都唔會搶到，用家偏向性太強，developer亦都唔會就你一個盜版市場去寫專屬apps俾華為。

接落黎就睇蝗民會身體誠實咁用Ios定係點樣，希望雜狗封殺蘋果，唔好俾貿易戰降溫。

如果都係android 或者 linux 底既話APPS兼融都唔出奇
同埋如果真係有13憶人用大把人爭住寫APPS

寫完個os出嚟同唔到google同nokia3310有咩分別

複製 貼上咋嘛 有幾難
係要改晒中文code囉

睇下北韓阿里朗手機幾成功
習總應該將唔用支那手機賤民判死刑

其實android 本身係有開源版AOSP
佢乜都唔改依然係有os用 只係冇哂google service

佢只要係AOSP 上面包多一層 轉哂大陸service 再改個名就ok
當然AOSP本身係有一大堆協定 不過大陸人緊係唔會遵守

And/iOS 寫得好你可能有幾百萬人試你
寫華為佢保證你有13億預裝你
如果你非仇大陸 你只係一個黑商狗 會點諗？

講真有機會喎，一來國企，二來賤價
第三世界國家都大把市場

啱呀
十三億人一人賺一蚊已經發達啦

qq/tb/百度
有邊一個唔係鎖國下做大？

習總一句 封殺an機
唔到你say no

百度蝕錢喎

喬丹贏AJ
無印良品贏MUJI
仲有個蘭池vs日本一蘭
所以華為os一定得

抄一個android

三代之後的android打算去linux化
因為之前java 比甲骨文告入左
賠88億usd

你魔改linux打算support apk可能到時白做

中國最好真係有佢自己既OS
咁佢地D垃圾app 就唔會咁易呃到班廢老裝

suppose 要非謀利同open source
不過讀書人嘅事。。。

大陸本身都用唔倒google services
每個牌子又有自己既app store
只要整個似android既OS
再block 7 android iOS迫16億人用呢個OS
其實唔難

中國做假野最叻

冇得外銷。咪姐係塘水滾塘魚。

中國市場手機由 蘋果 華唯 oppo 小米 四個分晒。 華唯排第二。得20%唔夠。 比你推到個OS又點？。 無google map 無gmail 無youtube. 突然間要人去適應點做到。

就算比你硬推個os出黎。無其他軟件開發商開發都一樣死路黎。 個情況上面都講左。微軟都搞唔掂。 再講。強制性要Oppo 小米裝佢個OS 咪姐係叫埋佢地一齊死。 到時三叔話唔定鹹魚反生。 如果佢個定價肯set返低

因為侵侵搞埋歐洲佬

不過全世界既重點放咗去中國

如果只用係大陸市場，好大機會成功，因為獨市，例如騰訊，百度，淘寶等，外國應該冇乜市場

無外匯連大豆都買唔到，真係食自己

華為抄ios啦
android呢d垃圾唔好用

aj贏出官司wor

生態唔同，中國實際由手機接觸互聯網既人都未夠5億。
支那好既apps(或者講多人用既apps)，你幾時見過收錢？ 係因為收唔到錢，會不停有綠色版推出俾人用，所以支那apps一定係走廣告路線，不停加廣告去賺返開發成本。

外國人好apps多數俾錢，甚至好多寫出黎俾多條link你自願捐錢，所以佢地入支那市場第一文化不通，第二賺唔到錢。除非有大商家推出一隻apps係因為佢成個生態自己掌握，唔怕你唔課金。

買起 firefoxOS . 掂晒 !

正式鎖國

一直都冇google map gmail youtube facebook
大陸直頭鎖國式唔理版權自己官方搞個OS有幾難

歐洲市場佔華為consumer business group 大約40%收入
要鬼佬用乜春嘢百度, QQ?

android本身都唔係好事
linux之父出聲吊過佢冇open source

即係叫華為放棄晒60億人海外市場？

未計華唯依家點解決。 組機問題。

大部分零件都係外國技術外國貨。依家人地封你零件。 淨講粒cpu都有排諗

重點係佢有有冇得兼容到人地android d apps
如果兼容到都仲有D可能
兼容唔到 搵鬼幫佢個系統寫新apps
windows phone都係衰係apps度
小眾系統市場細->寫新app成本高->冇app->冇人用

開發個系統係容易
難點係要其他app開發者就你個系統開發新版本
仲要幫個抄人唔洗錢仲可以隨時封殺你隻app嘅市場開發
難度同開發個新PC OS黎打低Windows差唔多

中國公司全部外國上市 點會塘水滾塘魚
阿里巴巴 拼多多 百度 全部都係美股

做海外生意都用老翻，唔洗一個月就告到你破產

只能用手段迫大陸人用。

你做乜9？aosp行gpl任改

如果中國強制13億人用一個平台，咁即刻會做到 ioS, Android, 大陸 三分天下市佔率。

外國有咩好APPS要比錢 你仲要講到多數

華為整新OS, 習帝一定支持
一聲令下，微信、百度、一大堆支那app一定會寫新version 畀華為OS
反正依家gmail, youtube, fb, ig 呢啲外國app本身都block 哂，另起爐灶唔難

支那一定得
咁多支那狗都整唔到？無可能啦

支那一定贏

冇外銷。整到個os識飛都冇用啦。
玩得幾耐阿靠內銷。 有錢果班用Apple.
窮果班成千年都唔換一次電話。 重要買最平。 頭一波生產就已經夠佢蝕到入肉啦。

到時咪又係裝返apk

老老豆豆得anbox行android叫係stable d, 好多用host os行android野都出好多問題, 包括google自家既chromeos都唔係100% support到所有功能, 另外fuchsia應該係2-3年後出慢慢fadeout android

華為你真係有料既咪自己出一個os再賣去國際市場, 唔好抄完android唔publish code呀, google一早放定apache license係入面你魔改完唔open source返一樣中大伏

所以係好撚大鑊，佢粒u唔可以太廢，相機勁都冇用，分分鐘拍片1080p都拍到窒下窒下

其他廠點解要用你個華為os先

貪app少同全部要由頭開發過?

arm intel一早賣左比英國公司
侵侵冇得封殺

另外GF/台積電都唔係美國公司
點封殺？

習帝一句，你有得唔用？

兼容到ANDROID既話就可以慢慢做大
同埋APPS少真係唔洗膽心 大把人爭住寫 寫APPS既明顯係發達機會

比佢勉強砌到機能都即時跌返去幾年前水平

玩下手連三叔S6都順過佢。 你買阿。 當大陸班性價比黨流架。 人地去微博開幾個post講個事實出黎即時搞死個品牌啦

MS 都係自己問題，一改再改。三星個Tizen 直情聯合其他公司一齊都係失敗。android 搶左個先機令後來者好難追。

本來就有asop, 佢玩返匪國內聯無問題，但出唔到門口。

又話有粒海獅？
不過台積電玩鳩佢，
減佢產能，無貨比佢一樣死得？

其實，抵鳩佢死
成日認屎認屁，吹奏5G
又話叫生果買佢晶片！

依家封殺佢，天下圍攻！
食撚得屎

事實係侵侵都係因為呢d美國野開始留唔住 又比人抄晒 先要搞鳩中國(同埋歐洲) 想打返個地位返黎 唔玩全球化 要響軍事之外繼續統治
因為核彈問題大國已經冇咩可能互相交戰 局玩經濟 科技戰略

google自己d product都係行container 去host android runtime (chromeos,呢個模式下有一定部份既app係行唔到

慢慢做大, linux做左咁多年desktop市佔先升到1-2%, 中國國內用都算, 其他寫app既細公司真係唔會同你另外再開發華為version, 情況同windows phone一樣

係唔難, 不過只能夠做內銷, 做唔番出口市場
一部淨係同終国13億人溝通到嘅手機外國要黎有何用
同埋大陸班人都唔係傻 佢地會搵到方法overwrite番Android落國產機度
講緊係如果佢地會真係用國產機

唔通支那可以ban哂iphone、samsung？點壟斷手機os呀？

Intel唔係出到聲唔賣比華唯啦咩。

其他廠我唔知。 但聽落就天下圍攻。

你真係on99
除非侵侵可以叫intel 收番arm
叫三星唔好賣ram/rom/cpu

arm係英國公司，比$就可以買結構
點樣慢過S6?

鴻蒙
初判

返去古代

intel係唔直接賣 destop/server cpu比佢
但唔代表 華為係一般市場買唔到

純粹討論：其實開發一個手機用OS，困難喺邊度呢？依家iOS同Android 差唔多壟斷咗個市場，照計咁有價值嘅市場，多多錢都應該揼落去開發啦…

點解Samsung唔成功？其他日本、歐洲公司呢？

今日facebook/youtube係大陸用唔用到？
算唔算壟斷？

國家指令，冇得你唔跟

唔會ban

徵收懲罰性關稅
一部機賣三部機價錢
迫你哋唔用！
到時，先達鹹魚翻生

平時iso用64/100定200

其實寫os 唔係問題

問題係有無人會就番你個os整app

佢重敢鎖國？ 全世界都要跟住自由貿易呢條方針去行。 就好似股票市場咁。 可以隨便停牌。 你去投資？。 比唔到信心人地重同你玩。 中國有今時今日都係靠小平哥開放自由市場

一個新 OS 誕生之後⋯⋯

用家：冇 Apps，點樣用
Apps 廠商：冇人用，做乜要開發嗰個 OS 嘅 Apps

⋯⋯ (無限 Loop)

最後個 OS 就收皮

同
(mac os/ linux)etc vs windows一樣
一般user只會跟大隊

除非你超級好用，一般人唔會話轉就轉

但中國唔一樣，習帝一句，唔跟就抄家
你可以點？

北韓一樣有自己做os, 都係抄linux到support apk

啱
奇怪好多人仲係唔明個玩法

AOSP 係開源code ， 無得話唔俾佢用（完全唔俾，到真係整到仲仆街，所以實俾佢用AOSP) 只係出唔到口賺外匯）

到時候會係紅芯瀏覽器既翻版事件

即使成功開發
因為市佔少，唔普及!
自然無人同你寫 app?

想當年，
人人用window mobile
我就玩 Android 1.5 嘅手機

尤其係本地apps
真係買少見少

到android 普及
真係百花齊放，乜app 都有!

我覺得有根本性既唔同
首先LINUX無野心去做大 另外華為已經有一定既市佔
如果我係一間寫APPS既細公司 我寫ANDROID寫IOS都唔會夠人鬥
相反一個新OS既話 絕對係我既一個機會

其實而家有d似係侵侵想鎖國 然後控你返自己d資源 中國除左政治要控制國民 其他生意任你做 只係唔比你玩民主自由
外資只要入到中國市場 就賺硬 就算日後抄你家 其實都一早賺左

新OS撚有市佔咩

中國圍內玩下就ok,出國無youtube Facebook ig Google drive Google doc 呢d app搵鬼用

其實大陸要做到完全唔難
首先係華為開發左套新os
咁大部份國產手機開發商自然就會(或者被迫)跟風用
例如小米個類中低價機一定大把人買
有左1,2億人用之後咁其他app開發商都局住要支援埋呢個os

情況同咩支付寶/Wechat pay一樣
一開始威迫利誘國內用先
多人用左外國市場想唔用都唔得

Samsung/Microsoft 整唔到係因為政府唔會幫手迫自己d國民用

會唔會諗多左 佢都冇真係諗住重新整過個os架啦 拎左aos過黎改個名叫華為os咪成功囉 中國又贏

我覺的到最後會好似翻牆咁出現大量破解版本,
唔同既會係國家唔會禁唔會理

市場係物競天擇 得番ios同android唔係冇原因

美國禁運一向係誅九族
中興點死你唔記得?咪就係同伊朗trade 囉
其實依家華為都係一樣死法架
邊個同華為trade邊個就俾美國禁運番一份, 你覺得arm, intel, GF, TSMC敢唔敢試?

北韓部阿里郎都係行android 㗎

要不是IT狗狗鍾意開源, 華為屎都無得食

華為以為自己勁過三星？

Exactly
喺自由市場梗唔work
但喺中國習帝話你要用你就要用架啦

iasshole

華為手機有市佔 唔係新OS有市佔

好似派錢派到蝕

關上市咩事

對你黎講大陸梗係冇問題既啦

咁韓國人本身都用另一種即時通訊軟件嘅，台灣日本都唔用whatsapp用line啦，所以wechat應該都會有人用，weibo 就難啲

要不是linux冇告google唔開源
an收皮十世

另外，自己睇下上年點解google要賠88億usd比甲骨文

其實個開發難度係點 點解咁多年都係得幾個

世上有樣野，叫行政指令
政府要封殺，你有得唔跟？

總之支為海外市場就一定摺埋架啦

我估到最後只會多咗人轉向apple
android唔同google fb whatsapp咁樣無替代品 有大大個ios喺度

難在要點令用戶轉去用你個os 仲有忠誠度

其實華為有大陸政府支持，成功創造一個手機OS唔困難。因為淨係在大陸傾銷，好像北韓嘅阿里雲OS，橫掂喺大陸上到政府指定嘅內聯網就足夠。咁樣對文明世界也是一種好事，不用睇簡體有毒中文，大陸人又可以自得其樂地生活，與西方文明世界隔絕，可謂河水不犯井水。

因為未整過，比你full stack你都唸唔通。。。
成件事好似叫你寫個theory出黎，要計一大堆數

Huawai的海外市場佔幾多？

其實依家比較公認的睇法係 佢無可能獨立開發到
一定係抄android open source
咁國內有自己法律保護應該過到骨
但去到海外一定出事，d印度歐洲markets就一定收得皮

至少可以肯定華為手機發展會停留一段時間

上面講佢係大陸打橫行就得 但係佢係美國上市都得姐係係外國都都站到腳

其實蟲國最多咪得5億人有手機
其他都係生番賤民

開發果時記得唔好用英文寫Code

android2.1用起，期間都要四、五年時間fix bug同整理，要去到4.0左右先叫做穩定，而家大陸要自己攪個os應該都要咁上下時間！

內地
以經

件事同華為無關係

如果得左既，就真係當你神咁拜

蝗蟈豬諗緊:
其實反正都畀老美制裁 同封殺
咁直接搵深圳班「專才」 標榜買機送 「裝 android 服務 」 囉

如果你話hardware俾人封殺都有得講
但你話系統封殺我諗對支那冇用

首先有一樣嘢 , 如果維尼暗啞底俾鴻蒙魔改android再扮自主研發 , google係支那告佢侵權都判鴻蒙贏 , google可以點做？
宜家呢一刻封殺華為(支那第一電話brand)
都係反晒面

文中講南泡 同 m$ 整新系統唔得 , 係因為國民可以自由選擇邊個os , 邊個少人用就會俾人淘汰 , 但呢點對支那完全冇用 , 維尼只要講一句"任何人使用鴻蒙系統以外既系統 , 一律判叛國罪 , 即時送去勞改"
屌你老味班蝗夠膽唔用咩？
可能你會話偷偷咁用點迫我用？
支共一早網路監控晒全國 , 到時你用非鴻蒙系統上網你估佢知唔知丫拿？你用咩型號電話佢都知呀

而你話冇google附屬apps用 , 會冇人買
冇錯 , 只要你係非蝗 , 你對google係密不可分 , 可惜既係支那蝗一開頭已經習慣左冇google既apps . 所有都有替代品
gmail →百度 , qq mail
youtube →youku
google map →百度地圖 , 高德地圖
search engine →百度
google cloud→百度雲
play store→任何支那廠自家apps store

到另一類別
facebook , Twitter → 微博
wtsapp , tg , line→we7
amazon, ebay→淘寶
電影apps →愛奇藝 etc .
IG→抖音

如果真係統一到只用一個系統 , 當有5億人用 , 呢個market係好撚大 , 個pool夠吸引人做嘢
支那國內大把人識寫apps , 寫game
如果個市場大到咁 , 你估冇其他國家既公司為佢寫apps ?

老老實實 , 最簡單宜家維尼同馬化滕落order , 除左自家os外 , 其他os既we7 , 微博即時禁用 . 你諗下會點？
係支那國內冇其他通訊apps用到 . 咪一樣焗用佢新os用we7

所以呢樣嘢係打佢唔死 , 唔要面天下無敵

要有人願意係個OS上面寫Apps，先至有市場。
微軟同三星就係死喺呢度。

剩係做中國市場有咩用

你係咪容唔到其他聲音？
我唔介意你攻擊同標籤我

中國之所以有依家既反抗力完全就係因為佢個市場
得你話中國市場無用
外國公司要市場就要拎技術黎換 直頭係屈機 點會無用

唔好忘記，好多國家同時想去windows，改用linux
如果比中國成功出到一個手機+destop os
support埋 android app

到時候唔一定只得中國市場

通過設計，令新OS可以用其他現有OS嘅App得唔得？依家咪有啲電腦emulator，用嚟玩以前其他機種啲game，原理係咪差唔多？

利申：唔識lT…

唔緊要 仲可以用北韓嘅阿里郎嘅interface

結果論調又係d 中國是最大贏家

華為d機整到天花龍鳳都唔可以出口去外國 特別係落後國家
最多都係吊鹽水

邊個國家用就得罪美國

同時大把地方睇唔順美國

無apps嘅os 有撚用
Ios / android已經霸哂，使用生態一早定咗落黎
除非有啲好爆好神嘅功能出到世，否則哂彈藥

wechat同支付寶只可以喺華為新os用 強國人馬上歸隊 14億人口做base 再垃圾都會用

軟件比你搞到又點
中國CPU芯片點都拍唔上人
唔爆炸過熱都偷笑

應該係中國逼所有大公司組合資公司，然後改Android 寫個系統出嚟。
之後好似依家啲遊戲電影咁全部都要支持呢個系統，唔支持就攞唔到牌上架。
反正中國啲Apps都係中國人寫返比自己用，BAT寫返晒自己旗下啲Apps都夠七成人用。

但係外國市場就應該全軍覆沒。

你覺得做到？全中國唔比用Android同iOS既手機？

咁唔爭在壟斷埋windows同mac os啦。

係做到就晨早無中國人用Android/iOS/windows/Mac OS啦，你都識講，中國咁撚鐘意抄人ban人，fb google whatsapp全部佢地有自己版本，唔順手做埋os？咪就係因為唔撚得囉。

如果一個世界五分一人口嘅市場都話唔重要 今日就唔會打緊啲場戰爭啦 用下囉好冇

冇錯
因為支共可以玩獨裁
如果支那唔係解決唔到糧食問題
佢真係可以完全唔驚侵侵
有人話軟件搞掂 但硬件唔得
傻啦 . 呢個世界有偷運違禁品
你望下伊朗宜家俾美帝制裁有冇事
好就唔會好 , 但最起碼未死晒

到時一反晒面 ,同美帝係敵對國
我深信全球共碟會即刻歸位 , 所有高科技資料都會盡力偷返支那
軍事你就話難偷 , 但要偷民企資料 , 已經大把實例

係睇下會唔會行到呢步

反面仲可以用侵侵個理由國家安全
以子之矛攻子之盾
os同通訊科技個敏感度都一樣高

睇下歐美依家咩人主導由難民變移民再到當地人受晒害都無人出聲 左膠當道 個個偽君子到不得了 企係高地拎晒道德光環 害死晒全世界

掉返轉諗無準備又點會同你撐到咁行 一早好似中興咁跪低

你諗下支共有咩必要自製先？
點解佢用android唔用ios?
因google有open source俾d廠用 , 前題係要靠play store裝apps , 再係apps抽水賺錢 , 但ios 冇open source 丫嘛 , 咪用唔到lor

咁大隻水魚 , 支共駛乜自製新系統
佢只要係系統禁晒你d 專用apps , 再加自加製apps 就搞掂
記住走捷徑係支那文化
版權係支共黎講係無用之物 , 大家有目共睹

咪on9啦 仲有人覺得抄android就可以成功
係得大陸唔一早做仲用android?

你自己數下android有幾多常用google嘢
Gmail Store YouTube map chrome photos
drive doc sheet assistant translate
pay fit home news movie/book

無google service framework連最基本google都用唔到
有apk都裝唔到要flash
你點出都無用 無google=外國無人用
有嘅不過果堆用緊apple

你咪繼續打飛機囉
真係厲害了我的國
一間跨國企業變到以後只可以內銷
圍爐取暖都仲得既

重有Nokia屍變人

唔係打飛機
只係想講封google service真係冇乜影響
都係歐美果邊冇得玩
維尼要用全國之力保華偽 , 佢真係唔會完全收皮
例子已經有qq
咁唔公平既game , 係得支那北泡先有

叫咗屋企兩老咪撚買華為
點知越叫越唔聽 過兩日即刻買咗部返嚟
又話平 又話靚 又話有得用個樣解鎖

呢兩日知道無得用google 即刻喊曬口
又話而家放返出去都無人要

可以點姐
既然話影相咁靚 咪當買咗部相機囉

專心做13億市場

內銷有支共支持冇乜做唔到
外銷就肯撚定仆直

中國有14億人用 一定成功

arm有公模

你未玩過大陸手機？
華為/lenovo一直可以直接安google service framework
同Gapps

完全唔洗改野

所以呢？

華為根本造不出高端芯片
電子工程背景的章天亮博士21日在他的自媒體“天亮時分”上分析，華為不可能研發出跟美國一樣的芯片。

章天亮說，現代科技技術已經到了物理性能的極限。目前技術已經達到，兩個晶體管（電線與電線）寬度僅5納米，1納米是100萬分之一毫米，5納米相當於100個原子的寬度）。華為根本沒有這樣的技術，而這樣的技術需要一種光刻機，但此類機器只有荷蘭賣，但不賣給中共。

芯片每18個月就是1代，中共根本追不上。

而實際上要做成一個芯片，需要幾十個企業的配合，經過2到5千道工序。還需要仿真軟件進行檢測。中共沒有這個設備生產這個芯片，也沒有相應的測試軟件，想要取代是根本做不到的。

CNBC資深美股股評人克拉默（Jim Cramer）承認，華為擁有最好的5G技術，但華為沒有美國供應商提供組件，5G技術則無法應用，「沒有美國企業，華為甚麼也不是。」

克拉默還說，這可能終結華為5G的領導地位，業內人士認為這等同「折斷中國共產黨的一個臂膀」。

笑死，個os未推出已經成班支那狗喺到打定飛機
如果咁易成功，一早拎啲支那版嘅機出去賣咪得囉，洗乜整國際版

到時香港人又有得炒，一部普通android機係大陸將會過萬

未玩過咪未玩過
依啲狗屎垃圾未用過好撚出奇？
仲有，你喺支那境內賣嘅機，唔洗理版權就話可以偷Google個apk擺上store啫
你估可唔可以喺國際市場咁做？

當年強如nokia唔肯屈服想自己整os結果下場幾慘

上市還上市, 會唔會俾人告係另一回事

都唔關事嘅
個陣symbian真係好撚廢

一個冇人用既手機既機會

有咁嘅感覺好正常
因為中國而家正在「北韓化」
到最後會同北韓一樣玩鎖國、玩自閉

以前得 因為未封鎖
而家就係講緊封鎖
google唔會比你裝完賣出國

係支那寫個os唔難, 基本上佢地只係用得幾個app, 你寫另一個wechat 出黎都無用, 支那人跟本唔會用, 寫個支付寶出黎, 出街唔夠一日俾公安拉鳩埋你, 支那os咪同Nokia 一樣下場

華為係冇本事全部自己一手一腳做7nm cpu
但世上有代工，成個ip有得買

你睇下apple iphone粒cpu都係買arm架構授權，
魔改再叫台積電/三星(以前)代工生產
iphone 個display card以前都係同人買

你睇下amd 7nm cpu, 佢都係冇自己廠，想做7nm cpu一樣要叫台積電生產

係你9up之前，睇下光刻機係邊到生產
arm係乜公司
代工廠三星/GF/台積電
以上冇一間係美國公司，完全唔洗睇侵侵面色

etc->大陸好多公模arm cpu, 電視盒/遊戲機，完全唔慢

侵侵 vs中國，中國係傷好多，但中國未至於可以比佢封殺

美國科技野而家太多野係外判/買番來
對住完全無視專利的中國，你係吹佢唔脹

屎為狗邪惡熨斗又喺到打飛機
人人網夠係美國上市啦
幫啲𡃁仔啪毒針嗰間紅黃藍幼稚園夠係美國上市啦
咁又點？代表到啲乜？代表打入到國際市場咩？

上過xda刷rom未？
分清android 結構未？

如果你自己安apk
google check到係華為就封
第一個出頭唔會係中國
而會係歐盟，上年新法例，google夠膽出手
等比人罰幾百億

你咁樣講
我對香港未來有啲驚...

中國不嬲有自己專用app啦
微信淘寶小紅書抖音等等
改改佢咪得囉

由佢鎖國自己慢慢玩仲好，還世界一個清靜

你哋點睇
佢個新系統有可能兼容到android app

今日維吾爾族，明日就係香港下場

而家先識驚會唔會太遲

簡單有需要出多部手機

android 本身就係base on linux
另一個base on linux 又行到apk的os一早有->firefox os
你話難唔難做？

最難的地方只係叫人用
但係中國政府自有方法

驚咗好耐啦
我感覺到會越嚟越快支那化

歐美果邊冇得玩仲唔夠咩無哂國際影響力咪即係收皮囉，真係要人執笠先算贏咩。

而家講緊屎為支那版預載嘅自家store上面嘅Google apps係盜版
你就攞用家自己裝apk黎比
自己裝apk自己用當然冇法律責任
但如果一間公司推出一部預載盜版app store嘅電話出國去國際市場到賣，你覺得間公司咁都唔會俾人告嘅，你咪繼續打飛機囉

出一部冇 google 服務的手機
用戶自己安apk完全合法
有冇人買係另一回事
但談唔上封殺，因為android 個GPL冇得唔share

自己睇下歐盟
一早唔比window預載ie同media player

上個月，美國先有用戶告apple只可用 app store安app
法庭授理左

完全唔知屎為定位喺邊，貴又貴過一樣喺支國嘅屌米，2個牌子都有安全問題，完全唔明點解要用屎為。
用又唔係特別好用，唔明點解咁多人買

但金仔想開放朝鮮
到時得翻雜種一個自己單機

再玩落去即係逼埋啲代工廠揀立場，一係美國一係中國，你死我活
咁正常人都識揀～

中國未死得嘅，發窮惡咪靠搶囉
大陸網民都講緊笑話要打台灣搶台積電
貿易戰繼續打落去，台灣真係危危地，唔排除雜總會武統建立權威，順便死下人減低失業率，刺激軍工

睇死佢咪又係整舊小米miui咁既野話自煮研發

Sony Samsung 應該趁佢未搞掂個os之前出抵用中低價機，搶翻第三市場佔有率

幾年前去印度成街都係大陸機

鏡頭囉
自帶filter tune色
鐘意自欺欺人嘅強國女人最愛

相機靚，mon大

唔少人為左個相機買佢top model

好撚認同 如果美國都係極權國家嘅話 而家就唔洗咁頭痕 畀個隻任正非一直牙擦擦咁樣話冇人追趕到佢5g技術 直接貿易戰之前抄咗華為家 拎曬佢所有5g技術咪得囉

無google play services點用google?
唔係你自己裝apk就得 要google verify
一係root機 但有幾多用家肯自己搞?

任正菲唔係傻仔，如果佢貪錢就搞左上市圈錢，仲燒咁多銀紙玩科研做乜。大陸係得佢一家由抄功課變真心自主研發。依家家做低佢都唔係咁易

大把人玩小米機
唔root一樣安到gapps

除左nfc冇google pay,乜都用得到

xda亦大把rom冇google verify,一樣禁用........

專利係鬥燒$，一係自己開發，一係收購
華為有金手指，專利數量老屈美國公司完成正常

華為遲早用個D專利去追數

專利大戰，apple/M$/nokia/三星/htc/高通，間間公司都奶過野

刷rom = 解bootloader
解完再刷gapps入去
都係果句 有幾多人會做?
我肯定鬼佬9成人都退左佢換機
同樣大陸野有oneplus 小米 nokia
出埋android one版本
做咩仲要買部華為刷機

買過大陸機未？
lenove/華為直接安framwork+gapps
完全唔冼改野
唔冼改twrp

而家一定少人買左
但亦有唔小人為個高倍zoom買佢

直接裝雲 OS 啦駛咩自己再寫

大陸唔洗自己開發apps ，佢只需要抄，Youku Baidu IQiyi WeChat Alipay 全部都喺例子。

北泡都係用amdroid. 咪好以北泡咁鎖國咪冇人理你

中國一定行 相信中國

內你老母

用華為機要將自己變到做工程師

兼容有兩個意思

1 都係android AOSP自主煮研發 同依家冇分別

2 即係唔係個個app都開到 得啖笑

我用pixel都唔會去解啦

解左用唔到android pay 銀行app

就算整到又要攪一大輪你用埋我個份

android pay 係國際巿場另一個永遠都追唔到既問題

用華為pay

不了

唔好理又赢

無錯，其實今次老美係政治手腕上都做得幾肉酸 ...依家係國際上，以中國既經濟能力都可以比老美擺明係科技抵制到元氣大傷 ...試想想d 南美，東歐國家既經濟能力 ..佢地一稍為唔聽話（老美認為）就可以行經濟制裁直接整死你 ...所以有時你做得太過 , 人地就會反彈 ...仲有，華為5G 技術的確係領先，又比人平 ...係你會企邊度？

除左oneplus真係未買過
但無左授權都可以就咁裝apk？

係連燈得罪IT夠
你走先，我起後面幫手影相

其實歐洲班傻西好撚蠢
輸美國十條街

終郭無錢發窮惡 緊係個個僧

你依賴google 唔等於個個人都依賴 ...依家d 網上平台，視頻，遊戲，搜尋，即時通訊軟件 , 美顏，地圖 ..等大把大陸app 係國際上都有一定用家 ...大陸勁就勁在人口就真係夠多 ...剩係比自己市場都夠做 ...所以d apps 自主研發都有一定動力

終郭用破解版
寫左apps都收唔到錢，不了

arm已經係日本Softbank旗下

大陸用就得, 但想外銷海外市場? 咪玩啦采你都傻
二黎侵權問題都玩死佢

人地都唔授權, 成log野都ban哂你, 你兼容有春用?

屌, 個個都話抄就得
你淨係中國就點抄都得, 問題係你唔玩外銷? 純靠ob衰?

成個生態呀大佬
就算你抄足, 一過海就比人告到甩褲啦
市場係比人抄神早個個都有自己系統啦, 天才
告起上黎一賠分分鐘係幾年營收數字, 人地係主場, 你夠膽抄?

外國人拎住電話一入境即時勞改？

完全封殺外國技術?

你咁玩似自殺多d喎

你當歐盟死？
新法例收集個cookies分析入面data都要罰幾十億

淨係見個堆術語已經唔想用
有冇諗過咁用家點諗
除咗中國，有咩人會揀要root 嘅機
好，唔要外國市場
咁咪無外匯囉
下下被人ban 就玩鎖國
人民幣咪跌到仆街

當年Blackberry OS 後期版本兼容到Android app，但相容性始終係差咁啲，最後索性用返Android 算。

Sos

用symboian 唔識串

即係咁 , 佢限制人用都係限支那人
支共恨不得外國d人帶最新version既android入去俾佢偷黎改
等同宜家你去支那都有機會用到wtsapp , fb而唔會犯法(唔係翻牆) , 但支那人要用wtsapp fb就必定要翻牆 , 而翻牆係犯法明唔明個分別
結果如果你去到支那用唔到wtsapp , fb , google , 叫唔叫封殺外國技術丫？
入境咪一樣迫住用we7 , qq

android係open source架, 放左上github任人dl任改,只係改完某d部份要open source返咁解

同埋你拎住部compile左既android機,係唔會逆向工程到內部既野, 最多俾你拎到一部份dependency出來

問題係要習總同高官用埋一份
佢哋有外國護照，你估下佢地會唔會用

你錯啦
鬼的國
強大了

cross platform 嘅tradeoff 係速度

內你老母地

人地美國都係禁你華為一間, 點知你自殺禁埋其餘支那廠唔用android, 厲害厲害

成功？！
喺蚑國都未必成功啦
都仲未講去到外國
剩係版權都搞唔掂啦

大陸出個系統行到we7，支付寶嗰啲app就夠佢地圍內打飛機用啦

算吧啦，未紅先驕
唔係因為Leica
鬼有人買

又多隻打飛機
乜嘢叫「華為5G 技術的確係領先」？係咪覺得加咗「的確」兩個字好有說服力？
5G包含咁多嘢，到底屎為除咗喺價錢之外，仲有邊方面領先咗？唔好見CCTVB講你又跟住講先得嫁

先唔講味精PS依啲
唔好唔記得粒cmos係sony嫁

d"中國人"出晒黎護航真係好笑
要是華為自煮研發係得既
一早就要咁做啦
唔咁做既原因係因為要比錢買外國技術再抄丫嘛
而家有晒基本野就話唔駛外國野都得
但原來又要左block右block d"中國人"先會用
難怪有人拎住iphone話用華為啦
食開西餐而家食中餐無問題呀，一定唔會死
但唔好講到中餐無敵呃埋自己先得嘛

sony係咪美國公司？
有冇廠zoom得勁過佢？

個module 又唔係淨係huawei 有。
黎緊大把廠商會有。
佢做白老鼠啫

公平公正有時就令人咬牙切齒
條仆街明偷野都仲要公平幫佢審

而家係得佢有
其他公司一日未出，一日有sell point

以中國公司無恥開既做法
我相信華為會寫個自家 app 連接

歐洲人我諗未必好似香港人咁反共...用百度qq 可能都會

唔記得邊個講過，遲d呢個世界會有兩個互聯網，一個係中國，一個係rest of the world. 可能中國遲d 都會有一個電話os, 剩係得中國人用。到時就真係鎖國

大陸要做, 一定成功, 唔可以同之前 ms samsung 呢D自由市場做比較
國家一發施號令話 android 唔安全唔比用, 中國人就只能用國產OS (不過當然都係老翻改出黎)

我果班大陸有錢親戚成日屌鳩美國，但咪又係期期出新iphone都去買，仲要全家一人一部，
反美？得個講咋

好多外資 VC （包括美資）一路都好想入中國呢個巿場，因為就係人多，一半一口用都多過全美國，而且入息水平比另一個大國印度好，所以只要有一樣產品入到大陸市場已經發，如果大陸有心做，推騰訊、阿里去攪個OS ，個生態圈 （物聯、5G、娛樂、AI、電子支付)好快可以係內地建立，好似呢家外國人係大陸做生意都係用微信一樣。 軟件技術係最易build up, 反而硬件難。

成日擔心app, 以前咪又係咁破解Java game , app,
而家都直接裝apk

微軟整出黎既windows phone都要收皮 華為憑乜咁牙斬斬

寫套系統唔難，有無人用先係問題，windows失敗說明一切

samsung失敗是因為samsung是美國的
而韓國也是美國的

話搞os會成功哥班喺咪唔記得咗雲os,整過嫁，唔work乍，當然你可以話新哥個一定效能同有政策加持，但咁樣咪逼人轉蘋果，夠薑連蘋果都禁埋

其實歐洲佬好興用華為
佢地好多之前仲係唔知華為係支那野黎
鬼佬好多都弱智

美國早前積極拉攏歐洲盟友封殺華為，惟不少國家對此均舉棋不定。繼法國電訊商Orange排除華為作5G設備供應商後，法國副財長邦尼埃－蘭納謝（Agnes Pannier Runacher）周三（10日）受訪時承認，華為在5G網絡上的技術領先，是市場上的重要參與者，但亦有安全隱憂。

邦尼埃－蘭納謝負責電訊事務，她指華為資金雄厚、擁有終端電訊設備，不應因捲入網絡間諜指控而有「特別待遇」。她樂見華為、諾基亞、愛立信等公司在法國投資，希望更多如三星的代工生產商加入，增強市場競爭力。

不過，她亦指出5G網絡出現故障的風險大，政府必須考慮此問題，而法國關注點是技術質量。她指出，營運商或受域外法規約束，華為發展或因此受限。現時法國三大電信商Free、SFR及Bouygues均與華為合作發展5G。

我建議你睇多d 唔同既報章，唔好剩係睇cctvb , 擴闊d 視野 ...呢個報到只係其中一個由西方國家官員對華為5G 技術既認知

韓國太睇少鎖國威力
乜野google wtsapp youtube wiki 都可以整個中國版

百份報
你係咁搵依啲飛機文冇用嫁喎
全文除咗「華為在5G網絡上的技術領先」一句之外，仲有咩證明到華為係領先過人？
到底係5G邊方面領先過人又講唔出 到底係基站？modem晶片？專利？樣樣都唔係第一，憑乜領先呀？

呢個好難講,而家美國佬包佢終身宣傳喎,好過搵韓星代言

google 90日 一定幫今年既華為機做好 Android Q

只要鎖上和外國交流的大門..就ok. 祖國一定成為最後嬴家

咪係, 唔使講得多
問下習主席個女而家係咩國家先啦

用百度唔使錢
又可以偷用VPN上google

但部華為電話係要班蝗真金白銀俾錢買
一定冇咁順利

鴻蒙

仆你個臭街，剩係個名已經唔開胃，留返畀班愛國者打飛機用啦

認真, 呢啲封閉國家自己開發套OS, 加埋國家頒令13億人焗住用有幾難, 洗撚你成功, 當內聯網咁用之嘛

乜原來三叔有搞過 OS
有邊個人用過 ?

己是an2.3年代的事

微軟出手了

要成功要先禁咗iphkne喺大陸用先得
正如有whatsapp 有ig 有facebook鬼有人用qq 微博

中國人身體最誠實
你唔禁iphone所有人就轉曬做iphone
理得你個新os有幾勁

當年m$掟咁多資源搞windows phone, 搵晒大廠寫apps收購埋nokia
果種佢將電話同電腦整合，放咁多錢投資都以失敗告終
反而行返windows os既surface殺出一條生路
華為老實冇咁既能力